{
    "question": "Apa yang di maksud gaya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>antar gesekan dibawahbdan diatas</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya, di dalam ilmu fisika, adalah interaksi apapun yang dapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan gerak, baik dalam bentuk arah, maupun konstruksi geometris.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA </strong><strong>BERMANFAAT</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "benda-padat-menjadi-cair-di-sebut-710",
            "question": "Benda padat menjadi cair di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mencair</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-logam-mempunyai-massa-6-kg-dan-volume-005-m2-massa-jenis-287",
            "question": "Suatu logam mempunyai massa 6 kg dan volume 0,05 m\u00b2 massa jenis logam adalah\r\n\r\nbantu kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>massa jenis logam = 120 kg/m3</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>m = 6 kg</p><p>V = 0,05 m3</p><p>Ditanya</p><p>Massa jenis logam</p><p>Penyelesaian</p><p>Massa jenis = massa benda /volume benda</p><p>\u03c1 = m/V</p><p>dimana</p><p>\u03c1 = massa jenis benda (kg/m3)</p><p>m = massa benda (kg)</p><p>V = volume benda (m3)</p><p></p><p>\u03c1 = 6/ 0,05</p><p>  = 120 kg/m3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nar-3-suatu-gelombang-merambai-dengan-persamaan-y-8-sin-2ni-997",
            "question": "Nar:    3. Suatu gelombang merambai dengan persamaan Y = 8 sin (2ni - 0,21x). Jika x dan y dalam\r\nmeter dan dalam sekon. Hitunglah frekuensi dan panjang gelombangnya.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1434</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tsf9597fogc1263190</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rani-tidak-dapat-membaca-tulisan-dengan-jarak-1-meter-tetapi-dapa-150",
            "question": "Rani tidak dapat membaca tulisan dengan jarak 1 meter tetapi dapat membaca dengan jelas pada jarak 25 cm mata apakah yang dialami Rani dan bagaimanakah cara penanggulangannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>mata minus atau rabun jauh </p><p>cara penanggulangannya adalah memakai kaca mata khusus minus. </p><p>semoga bermanfaat^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-carnot-dengan-reservoir-suhu-tinggi-800-k-dan-reserv-497",
            "question": "Sebuah mesin Carnot dengan reservoir suhu tinggi 800 K dan reservoir suhu rendah 200 K, tentukan efisiensi nya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Effisiensi mesin = 75%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MESIN CARNOT</p><p>Siklus mesin carnot terdiri atas</p><p>2 proses isotermis</p><p>2 proses adiabatis</p><p></p><p>Proses pertama  ekspansi isotermis pada suhu T1 (suhu reservoir tinggi). Mesin menyerap kalor Q1.</p><p>Proses kedua ekpansi adiabatis, tidak ada kalor yg keluar atau masuk sistem. Pada kedua proses tadi gas melakukan usaha ( W positif) yg ditandai dengan volume sistem bertambah atau ekspansi.</p><p>Proses ketiga kompresi isotermis pada suhu T2 (suhu reservoir rendah).</p><p>Proses keempat kompresi adiabatis dimana sistem kembali ke kondisi awal. Pada kedua pproses terakhir sistem dikenai kerja (W negatif) yg ditandai dengan berkurangnya volume sistem atau kompresi.</p><p>Pada siklus carnot ini perubahan energi dalam (\u0394U) sama dengan nol</p><p>Hubungan Usaha dan kalor dinyatakan dengan</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>W = Q1 - Q2</p><p>Effisiensi mesin atau riil dinyatan dengan</p><p>\u03b7 mesin/rill = W/Q1 = (Q1 - Q2)/ Q1 = [ 1 - Q2/ Q1 ] 100%</p><p>Effisuensi maksimum dinyatakan dengan</p><p>\u03b7 maksimum = (T1 - T2)/ T1 = [1 - T2/T1] 100%</p><p>Keterangan\u03b7</p><p>Q1 = Kalor serap pada T1 ( J)</p><p>Q2 = Kalor buang pada T2 (J)</p><p>W = Usaha/Kerja mesin (J)</p><p>T1 = Suhu reservoir tinggi ( K)</p><p>T2 = Suhu reservoir rendah (K)</p><p></p><p>Diketahui</p><p>T1 = 800 K</p><p>T2= 200 K</p><p>Ditanya</p><p>Besar effisiensi mesin</p><p>Penyelesaian</p><p>\u03b7   = [1 - T2/T1] 100%</p><p>     = [1 - 200/800] 100%</p><p>     = [1 - 1/4] 100 %</p><p>      = 75 %</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mesin-carnot-bekerja-pada-suhu-rendah-400-k-untuk-menghasilkan-ke-459",
            "question": "Mesin Carnot bekerja pada suhu rendah 400 K untuk menghasilkan kerja mekanik. Jika mesin menyerap kalor 600 J dengan suhu tinggi 600 K, maka usaha yang dihasilkan adalah \u2026 Joule.\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Usaha yg dihasilkan adalah 200 J</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p>Diketahui</p><p>T2 = 400 K</p><p>Q1 = 600 J</p><p>T1 = 600 K</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Usaha yg dihadilkan mesin (W)</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>Siklus mesin carnot terdiri atas</p><p>2 proses isotermis</p><p>2 proses adiabatis</p><p></p><p>Mesin menyerap kalor Q1 saat suhu T1 (suhu tinggi) dan membuang kalor Q2 pada suhu T2 ( Suhu rendah).</p><p>Hubungan Q1, Q2 dan W adalah</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>W = Q1 - Q2</p><p>W = Kerja atau usaha yg dihasilkan mesin</p><p></p><p>Efisiensi rill/mesin</p><p>\u03b7 = W/Q1 = (Q1 - Q2)/ Q1 = [ 1 - Q2/Q1] x 100%</p><p></p><p>Efisiensi maksimun</p><p>\u03b7 = [1 - T2/T1] x 100%</p><p></p><p>Jika disoal ada Usaha, Kalor dan Suhu, rumus effisiensi riil dan maksimum kita gahung, menjadi</p><p>\u03b7 = W/Q1 = 1 - T2/T1</p><p>     W/ 600 = 1 - 400/600</p><p>      W = 200 Joule</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-meter-berapa-milimeter-1-m-mm-yg-perlu-poin-aja-yg-j-513",
            "question": "Satu meter berapa milimeter ?\r\n 1 m = ... mm\r\n\r\n Yg perlu poin aja yg jawab ya, trims",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>|km</p><p>     |hm</p><p>          |dam</p><p>                 |m</p><p>                    |dm</p><p>                         |cm</p><p>                              |mm</p><p></p><p>1 m = <strong><u>1</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>mm</u></strong></p><p></p><p>m ke =&gt; mm, turun 3 kali maka dikalikan 1.000 ya...</p><p></p><p>moga membantu-,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1000 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>m</p><p>dm</p><p>cm</p><p>mm</p><p>turun 3 jd nambah nol 3</p><p>jawbannya 1000mm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-besaran-yang-mempunyai-nilai-714",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 besaran yang mempunyai nilai satuan dan arah dua besaran yang satuannya didefinisikan sendiri 3 besaran yang satuannya diturunkan dari besaran pokok 4 besaran yang hanya memiliki nilai dan satuan pernyataan yang membedakan kelajuan dari kecepatan adalah sesuai nomor    tolong bantuannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kelajuan merupakan besaran skalar,  jadi hanya mempunyai nilai</p><p>sedangkan kecepatan merupakan besaran vektor jadi mempunyai nilai dan arah. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ssmoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-sebuah-peluru-ditembakkan-dengan-sudut-elevasi-45-dan-kecepa-252",
            "question": "3.    Sebuah peluru ditembakkan dengan sudut elevasi 45\u00b0 dan kecepatan awal 100 m/s. Jika percepatan\r\ngravitasi g= 10 m/s? kedudukan peluru saat i 1=3V2 sekon adalah...\r\nA = 300, y = 210 m\r\nD. x = 300 m; y = 300 m\r\nB. = 50/2m; y =50 V2 m\r\nE. x = 300 m; y = 90 m\r\nC. r= 50 V2m;y -210 m\r\n11- tai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>(A)</p><p>X = 300 m</p><p>Y = 210 m </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>GERAK PARABOLA</p><p>Gerak benda dimana kecepatan awal membentuk sudut dengan horizontal, sudut yg dibentuk kecepatan awal terhadap horizontal di sebut sudut elevasi (\u03b8)</p><p>Gerak benda kita proyeksi terhadap sumbu-x (GLB) dan sumbu- y (GLBB)</p><p>Jarak Tempuh/Perpindahan</p><p>Sumbu - x (GLB)</p><p>X = Vo cos \u03b8 \u00d7 t</p><p>dimana</p><p>X = Jarak mendatar yang ditempuh benda saat t (m)</p><p>Vo = kecepatan awal benda (m/s)</p><p>t = waktu tempuh (s)</p><p>Sumbu-y (GLBB)</p><p>Y= Vo sin\u03b8 t - 1/2 gt^2</p><p>dimana</p><p>Y = ketinggian yg ditempuh benda saat t (m)</p><p> g = percepatan gravitasi bumi (m/s2)</p><p>Perpindahan (r)</p><p>r^2 = x^2 + y^2</p><p></p><p>Kecepatan</p><p>Sumbu -x</p><p>Vx = Vo cos \u03b8</p><p>Sumbu- y</p><p>Vy = Vo sin \u03b8 - gt</p><p>Vy^2 = Vo^2 sin^2 \u03b8 - 2g Y</p><p>Kecepatan benda</p><p>V^2 = Vx^2 + Vy^2</p><p></p><p>Saat benda di ketinggian maksimum,  Vy = 0</p><p>t maks = Vo sin \u03b8/ g</p><p>t udara = 2 Vosin \u03b8 / g</p><p>Y maks = Vo^2 sin^2 \u03b8/ 2g</p><p></p><p>Jarak Mendatar Maksimum</p><p>X maks = Vo^2 sin 2\u03b8/ g</p><p></p><p>Diketahui</p><p>Vo = 100 m/s</p><p>\u03b8  =  45\u00b0</p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>t = 3\u221a2 s</p><p>Ditanya</p><p>Kedudukan peluru saat t</p><p>Penyelesaian</p><p>X = Vo cos \u03b8 \u00d7 t</p><p>   = 100  cos 45\u00b0 \u00d7 3\u221a2</p><p>   = 100\u00d7 1/2\u221a2 \u00d7 3\u221a2</p><p>X = 300 m</p><p>Y= Vo sin\u03b8 t - 1/2 g t^2</p><p>  = 100 sin 45\u00b0 \u00d7 3\u221a2 - 1/2\u00d710\u00d7 (3\u221a2)^2</p><p>  = 100\u00d71/2\u221a2 \u00d7 3\u221a2 - 1/2 \u00d710\u00d7 18</p><p>  = 300 - 90</p><p>Y = 210 m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1kegiatan-berikut-yang-memanfaatkan-perubahan-wujud-benda-padat-540",
            "question": "1.Kegiatan berikut yang memanfaatkan perubahan wujud benda padat menjadi cair adalah    a, membuat agar-agar\r\nc. menjemur ikan asin\r\nb. peleburan perak\r\nd. membuat es\r\n\r\n2.Dalam pemilihan kayu, agar tidak lekas dimakan rayap adalah dengan cara perendaman\r\nyang lama sebelum digunakan. Faktor perubahan yang terjadi pada kayu tersebut adalah\r\na. pembusukan\r\nb. perkaratan\r\nc. pelapukan\r\nd. pencairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.D.membuat es</p><p>2.C.pelapukan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. peleburan perak</p><p>2. C. Pelapukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Maaf </em></strong><strong><em>kalo </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}